---
title: 测试与架构
---

我们发现如果你始终沿着方便测试的方向设计架构，最后的架构会更加简洁。而且易于测试的系统一定是有一个清楚的定义的，你甚至不需要颗粒度太细的测试，哪怕只有一个非常顶层的端到端测试，只要这个测试能简单明了的描述其行为就已足够。当你的架构设计得很好，边界划分得很清楚，系统本身就应该是很好测试的。

我们发现，一般而言，不管是从代码层面还是系统层面，关注测试始终会让你的架构更加完善。而且一般而言，基于测试定义的边界，也让整个架构更容易做出改变。